[
    {
        "id": 1,
        "question": "Как часто менять моторное масло в легковом авто?",
        "answers": [
            "Раз в 5 тыс км",
            "Раз в 10 тыс км",
            "Раз в 15 тыс км",
            "Раз в 50 тыс км"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Что обозначает индикатор ABS на приборной панели?",
        "answers": ["Подушки", "Антиблок", "Круиз", "Сигнал SOS"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "При какой температуре лучше прогревать двигатель перед движением?",
        "answers": ["Любой", "60°С", "90°С", "110°С"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Какой тип привода распределяет мощность на все колёса?",
        "answers": ["RWD", "FWD", "4WD", "CVT"],
        "correct": 4
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Как часто нужно проверять давление в шинах?",
        "answers": ["Каждую неделю", "Каждый месяц", "Каждый год", "Не нужно"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Какое основное назначение антифриза?",
        "answers": ["Смазка", "Охлаждение", "Торможение", "Очистка"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Что позволяет турбина в двигателе?",
        "answers": [
            "Снижать шум",
            "Увеличить мощность",
            "Улучшить тормоза",
            "Экономить масло"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Какая деталь отвечает за передачу крутящего момента к колёсам?",
        "answers": ["Радиатор", "Глушитель", "Коробка передач", "Бампер"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Какой механизм снижает выбросы токсичных газов?",
        "answers": ["Кондиционер", "ABS", "ESP", "Катализатор"],
        "correct": 4
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "С какой целью используют дисковые тормоза?",
        "answers": [
            "Быстрое охлажд.",
            "Декор колёс",
            "Повыш. комфорт",
            "Нет разницы"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Как обозначается октановое число на АЗС?",
        "answers": ["R", "RON", "KOП", "Высокое"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Какая часть автомобиля отвечает за гашение колебаний?",
        "answers": ["Амортизатор", "Фильтр", "Рессора", "Мост"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Для чего нужна ABS в автомобиле?",
        "answers": [
            "Блок дросселя",
            "Беспровод. связь",
            "Избеж. заноса",
            "Регул. климата"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Что такое крутящий момент?",
        "answers": [
            "Давление шин",
            "Сила вращения",
            "Высота клиренса",
            "Расход топлива"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Верно ли, что дизельные двигатели не имеют свечей зажигания?",
        "answers": ["Да", "Нет", "Только V6", "Только турбо"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Какой тип кузова часто выбирают для городской езды?",
        "answers": ["Кабриолет", "Минивэн", "Хэтчбек", "Пикап"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "При каком пробеге обычно меняют топливный фильтр?",
        "answers": ["5 тыс", "20 тыс", "40 тыс", "150 тыс"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Что обозначает ESP в автомобиле?",
        "answers": [
            "Контроль курса",
            "Чистка выхлопа",
            "Гидроусилитель",
            "Шумопонижение"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Какую функцию выполняют свечи зажигания?",
        "answers": [
            "Подают топливо",
            "Искра в цилиндре",
            "Охлажд. мотор",
            "Диагностика"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Что обеспечивает климат-контроль?",
        "answers": ["Музыку", "Нажатие тормоза", "Темп. в салоне", "Мощность"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "При повороте ключа стартер крутит...?",
        "answers": ["Колёса", "Вентилятор", "Руль", "Коленвал"],
        "correct": 4
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Как называется автоматическая коробка с возможностью ручного переключения?",
        "answers": ["Робот", "Вариатор", "Типтроник", "Механика"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "В чём преимущество светодиодных фар?",
        "answers": [
            "Меньше яркости",
            "Греют салон",
            "Больший ресурс",
            "Сниж. обзор"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Как часто следует менять салонный фильтр?",
        "answers": [
            "Каждые 5 тыс",
            "Каждые 10 тыс",
            "Каждые 15 тыс",
            "Никогда"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Какая основная функция ремня ГРМ?",
        "answers": [
            "Привод трамблёра",
            "Охлаждение",
            "Синхронизация валов",
            "Глушение шума"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Что такое клиренс у автомобиля?",
        "answers": [
            "Объём бака",
            "Дорожный просвет",
            "Расход топлива",
            "Цвет салона"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "Зачем нужен спойлер на кузове?",
        "answers": [
            "Украшение",
            "Повыш. прижим",
            "Охлажд. мотор",
            "Увеличить вес"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Какую функцию выполняет карбюратор?",
        "answers": [
            "Смешивает топливо",
            "Регулирует тормоза",
            "Греет салон",
            "Подаёт масло"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "Что означает обозначение 'SUV'?",
        "answers": [
            "Лёгкий грузовик",
            "Спортивный седан",
            "Внедорожник",
            "Электр. авто"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Какое назначение у глушителя?",
        "answers": [
            "Повысить мощн.",
            "Снизить шум",
            "Узнать расход",
            "Ускорить набор"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "Какой вид топлива используют в водородных авто?",
        "answers": ["Метан", "Этанол", "Водород", "Пропан"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "Какую основную функцию несёт воздушный фильтр?",
        "answers": [
            "Сниж. шум",
            "Очищать воздух",
            "Добав. мощн.",
            "Увелич. расход"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "При какой скорости лучше всего включать пятую передачу на МКПП?",
        "answers": ["10-20 км/ч", "40-50 км/ч", "60-70 км/ч", "80-90 км/ч"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "Как часто нужно менять тормозную жидкость?",
        "answers": ["1 раз в год", "Раз в 2 года", "Раз в 5 лет", "Не меняют"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "Какое преимущество гибридного авто?",
        "answers": [
            "Без колес",
            "Нет салона",
            "Эконом топливо",
            "Меньше мощности"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "Где находится карданный вал?",
        "answers": ["В салоне", "Под днищем", "В багажнике", "В моторе"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "Что такое 'run-flat' шины?",
        "answers": [
            "Шины без воздуха",
            "Сверхлёгкие",
            "Можно ехать при проколе",
            "Зимняя резина"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Какой элемент отвечает за очищение выхлопных газов?",
        "answers": ["Ресивер", "Сажевый фильтр", "Турбина", "Охладитель"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "При замене масла заменяют и...?",
        "answers": ["Радиатор", "Помпу", "Масляный фильтр", "Ремень ГРМ"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Сколько колес у типичного легкового авто?",
        "answers": ["4", "5", "6", "8"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "Что такое 'климат-контроль двух зон'?",
        "answers": [
            "Только перед",
            "Настр. для 2 сидений",
            "Разные темп. спереди/сзади",
            "Контроль влажности"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "Как определить износ протектора шины?",
        "answers": [
            "По цвету",
            "По уровню шума",
            "По глубине канавок",
            "По марке авто"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "Какой вид кузова популярен для такси?",
        "answers": ["Купе", "Хэтчбек", "Кабриолет", "Седан"],
        "correct": 4
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "Когда желательно включать ближний свет фар?",
        "answers": [
            "Лишь в дождь",
            "Только в tunнеле",
            "Всегда на дороге",
            "Никогда"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "Что такое бензин 'АИ-95'?",
        "answers": [
            "Лучше 92-го",
            "Низкое октановое",
            "Всегда дизель",
            "Масло двигателя"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "С какой целью применяют спущенные шины вне дорог?",
        "answers": [
            "Улучш. сцепление",
            "Эконом. топливо",
            "Увел. скорость",
            "Удобнее парковаться"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "Какую функцию выполняет фаркоп?",
        "answers": [
            "Делит салон",
            "Фиксирует багаж",
            "Для прицепа",
            "Антирадар"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "Что такое вариаторная коробка передач?",
        "answers": [
            "Ручная КПП",
            "Бесступен. авт.",
            "Редуктор",
            "Раздат. коробка"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Что измеряет тахометр?",
        "answers": ["Скорость", "Расход", "Обороты двигателя", "Температуру"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "Как определяют максимальную грузоподъёмность авто?",
        "answers": [
            "По кузову",
            "Зав. характеристика",
            "На глаз",
            "Объём бака"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "Какую функцию выполняет турбонаддув?",
        "answers": [
            "Уменьшает мощн.",
            "Фильтрует воздух",
            "Увел. давление смеси",
            "Снижает износ"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "В чём отличие полного привода от переднего?",
        "answers": [
            "Зад. ось ведущая",
            "Все колёса ведущие",
            "Меньше расход",
            "Нет разницы"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Что означает маркировка '4x4'?",
        "answers": ["4 двери", "4 цилиндра", "Полный привод", "4 тормоза"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Как часто лучше проводить полную диагностику авто?",
        "answers": ["Каждые 2 года", "Раз в 10 лет", "Ежегодно", "Не нужно"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Какую функцию выполняют цилиндры в двигателе?",
        "answers": [
            "Хранят масло",
            "Происходит сгорание смеси",
            "Крутят колёса",
            "Циркул. антифриз"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "Как называется система, предотвращающая пробуксовку колёс?",
        "answers": ["TCS", "EPA", "GPS", "AIR"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "Для чего нужна жидкость ГУР?",
        "answers": ["Для фар", "В турбине", "В гидроусил. руля", "В АКПП"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "Что сокращает проскальзывание сцепления?",
        "answers": [
            "Усил. кузов",
            "Крепче болты",
            "Выжим. подшипник",
            "Демпфер диска"
        ],
        "correct": 4
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "Зачем нужен центральный замок?",
        "answers": [
            "Нагрев салона",
            "Открыть все двери",
            "Контроль подушек",
            "Включить поворотник"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Что делать при перегреве двигателя?",
        "answers": [
            "Выключить свет",
            "Увеличить обороты",
            "Остановиться и остудить",
            "Ехать быстрее"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 61,
        "question": "Что означает ошибка 'Check Engine'?",
        "answers": [
            "Низкий бензин",
            "Двиг. неисправность",
            "Дверь открыта",
            "Пробитое колесо"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "Какая коробка передач экономичнее в большинстве случаев?",
        "answers": ["Механика", "Автомат", "Ретардер", "Вариатор"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 63,
        "question": "Что такое V6?",
        "answers": [
            "Вид шин",
            "Тип топлива",
            "Рядный мотор",
            "V-образный 6 цилиндров"
        ],
        "correct": 4
    },
    {
        "id": 64,
        "question": "Как предохранить авто от коррозии?",
        "answers": [
            "Солёная вода",
            "Антикор. обработка",
            "Разбитые пороги",
            "Нет способов"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Что делать при замене свечей зажигания?",
        "answers": [
            "Менять колёсн. болты",
            "Регулировать фары",
            "Чистить посадочное место",
            "Менять топл. бак"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 66,
        "question": "Как отличить АКПП от МКПП по педалям?",
        "answers": [
            "Нет газа",
            "Нет сцепления",
            "Нет тормоза",
            "Две педали слева"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "Почему важно проверить уровень масла?",
        "answers": [
            "Для охлаждения",
            "Для тормозов",
            "Для защиты от износа",
            "Неважно"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 68,
        "question": "Что означает значок рулевого колеса с восклицательным знаком?",
        "answers": ["Прош. ТО", "Неисправ. ГУР", "Заправиться", "Откр. капот"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "Когда может загораться лампа аккумулятора?",
        "answers": [
            "При разрядке",
            "При обгоне",
            "При повороте ключа",
            "Всегда"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "Что упрощает парковку?",
        "answers": ["ESP", "Парктроник", "ABS", "Турбина"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "Из какого материала чаще делают кузов массовых авто?",
        "answers": ["Сталь", "Титан", "Дерево", "Бетон"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Как называется место хранения запасного колеса?",
        "answers": ["Бардачок", "Подкапотное", "Запасник", "Багажник или ниша"],
        "correct": 4
    },
    {
        "id": 73,
        "question": "Какой узел отвечает за выпрямление и стабилизацию тока?",
        "answers": ["Аккумулятор", "Диодный мост", "Стартер", "Датчик ABS"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "Что лучше всего сделать при детонации двигателя?",
        "answers": [
            "Повысить октан",
            "Убрать масло",
            "Слить антифриз",
            "Помыть салон"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 75,
        "question": "Если слышен свист при торможении, что проверить первым?",
        "answers": ["Торм. колодки", "Стеклоочист.", "Кабель", "Сиденья"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "Что нужно для прохождения ТО?",
        "answers": [
            "Купить декор",
            "Состояние авто ок",
            "Только полная заправка",
            "Ничего"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 77,
        "question": "Какой эффект даёт установка спойлера?",
        "answers": [
            "Уменьш. прижим",
            "Добавит борт. комп",
            "Стабильность на скорости",
            "Перекрыт. охлаждение"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 78,
        "question": "Для чего нужен иммобилайзер?",
        "answers": ["Музыка", "Доп. сидение", "Защита от угона", "Эконом воды"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "Что делает интеркулер?",
        "answers": [
            "Смешивает топливо",
            "Осушает салон",
            "Охлаждает наддувный воздух",
            "Продлевает масло"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 80,
        "question": "Какое назначение у коробки-автомат?",
        "answers": [
            "Более легкое вождение",
            "Снижает вес",
            "Увел. расход",
            "Сниж. ресурс"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 81,
        "question": "Что проверяют щупом в моторе?",
        "answers": [
            "Уровень масла",
            "Темпер. охлажд.",
            "Давл. колёс",
            "Заряд АКБ"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 82,
        "question": "Чему способствует аэродинамический обвес?",
        "answers": [
            "Лучш. обзор",
            "Увел. расход",
            "Сниж. лобовое сопротивление",
            "Уменьш. колёс"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 83,
        "question": "Какие детали чаще всего изнашиваются в тормозной системе?",
        "answers": ["Роторы", "Диски и колодки", "Наруж. шкивы", "Шланги ГУР"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 84,
        "question": "Что такое 'автопилот' в современных авто?",
        "answers": [
            "Беспил. фигура",
            "Система помощи при движении",
            "Только сигнал",
            "Нет такого"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 85,
        "question": "Когда лучше менять зимнюю резину на летнюю?",
        "answers": ["При +7°С", "При 0°С", "Всегда летом", "Всегда зимой"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 86,
        "question": "Чем полезна система 'старт-стоп'?",
        "answers": [
            "Ускор. разгон",
            "Снижает расход",
            "Повышает мощность",
            "Нет пользы"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 87,
        "question": "Где обычно находится VIN-номер?",
        "answers": ["В моторе", "На руле", "На кузове", "На колесе"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 88,
        "question": "Что такое пробуксовка?",
        "answers": [
            "Поломка ABS",
            "Скользит привод",
            "Разряд АКБ",
            "Конденсат в фаре"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 89,
        "question": "Для чего нужен гидрокомпенсатор клапанов?",
        "answers": [
            "Обогрев салона",
            "Удерж. кузов",
            "Автомат. регулир. зазора",
            "Покраска деталей"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "Что происходит при детонации в цилиндрах?",
        "answers": [
            "Опозд. зажигание",
            "Разруш. поршней",
            "Отказ электроники",
            "Ничего особого"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 91,
        "question": "Что лучше использовать для зимнего пуска?",
        "answers": [
            "Соляру",
            "Высокооктан. бензин",
            "Низкооктан. бензин",
            "Без разницы"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 92,
        "question": "Какой элемент снижает вибрацию кузова?",
        "answers": ["Рулевая рейка", "Капот", "Амортизатор", "Сцепление"],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 93,
        "question": "Где обычно расположен воздушный фильтр?",
        "answers": [
            "В салоне",
            "В топливном баке",
            "Во впускном тракте",
            "На колесе"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 94,
        "question": "Какова цель багажника на крыше?",
        "answers": [
            "Торможение",
            "Доп. место для груза",
            "Увелич. расход",
            "Нельзя использовать"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 95,
        "question": "Что придаёт цвет тормозным суппортам?",
        "answers": ["Пыль", "Краска", "Ржавчина", "Смазка"],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 96,
        "question": "Как называется усилитель, облегчающий вращение руля?",
        "answers": ["ГУР", "АКПП", "ABS", "TCS"],
        "correct": 1
    },
    {
        "id": 97,
        "question": "Для чего нужна проверка сход-развала?",
        "answers": [
            "Меньше вибрации",
            "Равномерный износ шин",
            "Увел. расход",
            "Избавит от ABS"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 98,
        "question": "Что делает турбокомпрессор?",
        "answers": [
            "Охлажд. кислород",
            "Сниж. обороты",
            "Нагнетает воздух в цилиндры",
            "Включает ESP"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "id": 99,
        "question": "Когда лучше всего менять тормозные диски?",
        "answers": [
            "Каждые 5 тыс",
            "При критич. износе",
            "Каждый месяц",
            "Никогда"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "id": 100,
        "question": "Для чего служит крюк буксировки?",
        "answers": [
            "Для багажника",
            "Поддомкратить авто",
            "Тянуть или быть буксиров.",
            "Держит глушитель"
        ],
        "correct": 3
    }
]
